\begin{Soln}{6.1}
\begin{itemize}
\item $\log 10^{-12} = -12$
\item $\log 80 = \log 8 = 0.9 $
\item $\log 1 = 0$
\item $\log 5 = 0.7$
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.2}
 Tableau : \\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|C|}
\hline
x & 1 & 2 & 4 & 8 & 16 & 32 & 64 \crh
$\log x$ & 0 &  0.30 & 0.60 & 0.90 & 1.2 & 1.5 & 1.8    \crh

\end{tabularx}
\begin{enumerate}
\item géométrique
\item arithmétique
\item $q=2$
\item $r=0.3$
\item $\log 2 = 0.3$ c'est la raison de la suite arithmétique
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.3}
Courbe dans le cours :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=12,ymin=-2,ymax=2,xstep=2]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzSetUpPoint[size=6]
\tkzFct[color=red,domain=-1:11]{log10(\x)}
\tkzText(11,1.5){$\log (x)$}
\tkzDefPoint(1,0){A}  \tkzDrawPoint(A) \tkzLabelPoint(A){$A$}
\tkzDefPoint(10,1){B} \tkzDrawPoint(B) \tkzLabelPoint(B){$B$}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Tableau :


\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=10] {$x$    /1,%
Variation\\ de $\log$   /2} {$0$ , $+\infty$}%
%\tkzTabLine{d,+,}%
\tkzTabVar[color=red]{ D- /  $-\infty$, + /  $+\infty$ }
%\tkzTabVal{1}{2}{0.33}{1}{0}
%\tkzTabVal{1}{2}{0.66}{\E}{1}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.4}
\begin{enumerate}
\item $L_{100} = 10 \log \dfrac{10^{-4}}{10^{-12}} = 10 \log 10^{8} = 10 \times 8 \log 10 = 10 \times 8 = \SI{80}{\decibel}$
\item Un raisonnement identique donne $L_{1000} = 10 \log \dfrac{10^{-6}}{10^{-12}} = 10 \log 10^{6} = 10 \times 6 \log 10 = 10 \times 6 = \SI{60}{\decibel}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.5}

\begin{enumerate}
\item $pH= - \log 10^{-2} = +2 \log 10 = 2$
\item $pH= - \log 1 = 0$
\item $c = 10^{-pH} =\SI{e-14}{\mol\per\liter}$.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.6}

On trouve un $R^2 = 0.78$ pour la modélisation affine ce qui est insuffisant :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{loga1.png}
\end{center}
De plus, la forme du nuage de point n'est pas du tout une droite.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{loga2.png}
\end{center}
Ici $R^2 = 0.97$ ce qui est acceptable : le modèle convient
\vspace{0.1cm}

On obtient une équation : $y=17422.2 - 3703 \ln x$

\end{Soln}
